(乒壇) 點睇日本神童 張本智和 輾壓中國乒乓?

14歲日本球手張本智和在日本乒乓球公開賽決賽擊敗中國的張繼科，繼去年的捷克公開賽後再奪成人賽冠軍。另一日本球手伊藤美誠較早前亦為東道主贏得女單冠軍。

張繼科今早4強因德國名將波爾因傷退賽而自動晉級，首兩局險勝張本智和11：8及11：9。但在8強曾挫前世界第一的國手馬龍，月尾才滿15歲的張本智和隨後兩局以11：9、11：4追平局數。兩人再各贏一局下戰至決勝局「刁時」，最終張本智和13：11搶走最後一局，繼上星期中國公開賽外圍賽後再贏張繼科，在主場揚威，並會成為日本一哥。張本去年在捷克未對上過中國球手，今次比賽更見其能耐。

伊藤美誠在女單以局數4：2擊敗中國小將王曼昱，令日本包辦兩項單打金牌。加上韓國組合贏出男雙，中國只能在女雙及昨日的混雙收穫冠軍。

2003年6月27日，生於日本仙台市，日本男子桌球選手，以13歲之齡殺入2017年世界錦標賽八強成名。

在2017年世錦賽64強4-1擊敗日本頭號男單水谷隼，震驚整個桌球界。同年世界巡迴賽系列捷克公開賽張本橫掃歐美球手奪冠，成為最年輕巡迴賽冠軍。

2018年全日本桌球錦標賽決賽擊敗水谷隼，以14歲6個月之齡奪冠，打破水谷隼在2007年以17歲7個月締造的最年輕冠軍紀錄。

主教練是父親張宇，前中國四川省隊。母親張凌亦來自四川，中國國乒一隊，曾出戰1995年世桌賽女單。張本智和與父親和妹妹在2014年歸化日本籍，改姓張本。

宜加先得15歲 前途無可限量 應該未來十年都係佢玩曬

好想睇佢同許昕直板砌返轉

中国移民嚟

傷害支那人民感情

中國人後代

15歲
仲以為純種日本人

以夷制夷

中國或成最大贏家

中國果個廢姐

點入藉

姓張既

好撚嘈 好想一塊板車埋佢 draw你老母咩

你可以打到同中國同水平邊度都入藉到

都係中國人

15歲掃低哂男單 好勁

咪又係中國人

張本智和自古以來就是中國的

係 唔知draw乜撚野

同元朝一樣都係中國人黎 所以嬴國又嬴

大家都係姓張

鳩叫 on99